【淡友俠今個月最後交租日】粉嶺名都以破紀錄價六百三十六萬元成交

粉嶺名都業主以破紀錄價六百三十六萬元沽貨，換購內地住宅單位作退休後居住。

新界區上車盤樓價愈搶愈貴，粉嶺名都6座高層C室，實用面積454方呎，以屋苑歷來最高價636萬元轉手，呎價約14,009元。

中原藍浩然表示，上址於一二年僅以290萬元購入，原業主持貨七年，期間帳面獲利346萬元，並且隨即以180餘萬元，買入內地珠海一個較大面積單位，打算退休後居住。

碧湖鬆綁盤賺六成

同區碧湖花園有二手業主沽貨大幅獲利。美聯黃嘉明指出，屋苑2座低層C室，實用面積441方呎，大兩房間隔，議價後售575萬元，呎價約13,039元。原業主一六年四月以360萬元入市，持貨滿三年鬆綁即沽，帳面賺215萬元，升幅約59.7%。

沙田區更有屋苑先後錄得樓價及呎價破頂個案。該行黃錦瀚稱，欣廷軒5座中層C室，實用面積428方呎，以項目歷來最高價810萬元沽，呎價約18,925元。另一個3座中層D室單位，日前售774萬元，實用面積398方呎，呎價約19,447元屬新指標。

至於同區指標沙田第一城，都連錄逾千萬元買賣。消息稱，該屋苑13座中層C室，實用面積853方呎，剛以1,200萬元獲買家承接，呎價約14,068元。另一個4座低層同面積單位，亦剛售1,130萬元，呎價約13,247元。

佢段自白真係柒到唔敢睇